\section{Introduction}

\begin{frame}
    \frametitle{Introduction}

    L'interaction fluide-structure considère les mouvements \emph{couplés} d'un fluide et d'un solide qui communiquent via \emph{l'interface fluide-structure}:
    \begin{itemize}
        \item La déformation de la structure entraîne le mouvement de l'interface fluide-structure
        \item L'écoulement du fluide impose des efforts (pressions) sur l'interface fluide-structure
    \end{itemize}

    \begin{block}{Remarque: }
        C'est un \emph{échange} d'énergie entre les deux milieux (fluide et solide) mais pas un échange de masse.
    \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Classification}

    Il existe plusieurs manière de classifer les phénomènes d'IFS selon différents aspects, nous adopterons la classification proposée par De Langre\cite{DeLangre2001}
    \begin{itemize}
        \item Géométrie: le fluide est \emph{contenu} (par exemple: réservoir) ou \emph{contenant} (exemple: sous-marin immergé);
        \item Dynamique: le fluide est \emph{stagnant} ou \emph{s'écoulant}
    \end{itemize}

    \begin{block}{Remarque: }
        Ici, on considérera les fluides contenu et contenant dans une approche dynamique stagnante. Nous ne considérerons pas par exemple la vibration des structures sous écoulement.
    \end{block}

\end{frame}
